Парсер судебных сайтов.
=======================

Краткое описание алгоритма работы
---------------------------------

Периодически с сайтов судебных участков собирается информация о гражданских и административных судебных делах. По
запросу пользователю сообщается информация о деле, и даётся ссылка на страницу с подробностями дела на сайте судебного
участка.

Структура проекта
-----------------

Проект разделён на несколько логических частей (как бы микро сервисов). Каждый сервис может работать независимо от
других. Сервисы обмениваются информацией в формате json по протоколу http. Все сервисы настроены для запуска в
docker-контейнерах с помощью docker-compose.

**Парсер (parser):**

Согласно списку сайтов судебных участков, запрашивает на каждом новые судебные дела и отправляет в хранилище.

**Хранилище (storage)**

Сохраняет присылаемые судебные дела в базу данных. Сообщает информацию об искомых судебных делах по запросу.

**Веб-фронт (webfront):**

Выдаёт страницу html с формой для поиска судебных дел. Если пользователь ввёл данные для поиска, то запрашивает в
хранилище судебные дела и выдаёт пользователю.

Запуск проекта
--------------

В корневой директории проекта выполните:

```sh
docker-compose build
docker-compose up -d
```

Конфигурирование сервисов
-------------------------

Настроить работу сервисов можно переменными окружения для контейнеров.

**Общая для всех сервисов переменная:**

`COURTS_LOG_LEVEL`\
Уровень логирования (DEBUG, INFO, WARNING, ERROR, CRITICAL).\
При указании уровня DEBUG, дополнительно включается debug-режим Flask.\
По умолчанию WARNING.

**Парсер**

`COURTS_OFFICES_URL`\
URL страницы со списком судебных участков.\
По умолчанию 'https://just.gov74.ru/gyu/Dop/Obespechenie/Sait.htm'.

`COURTS_SEARCH_OFFICES_PERIOD`\
Период в секундах обновления списка участков.\
По умолчанию 18000 (5 часов).

`COURTS_SEARCH_OFFICES_FAIL_SLEEP`\
Задержка в секундах между попытками обновления списка участков в случае ошибки.\
По умолчанию 60.

`COURTS_SEARCH_CASES_AGE`\
Искать судебные дела не старше этого срока в днях.\
По умолчанию 30.

`COURTS_SEARCH_CASES_DAYS_LIMIT`\
Максимальный период в днях для запроса дел.\
По умолчанию 10.

`COURTS_SEARCH_CASES_PERIOD`\
Период в секундах получения данных с участков.\
По умолчанию 3600 (1 час).

`COURTS_SEARCH_CASES_FAIL_SLEEP`\
Пауза в секундах получения данных с участков в случае ошибки.\
По умолчанию 3600 (1 час).

`COURTS_BAD_PAGES_PATH`\
Путь сохранения 'плохих' страниц. Если '', то страницы сохраняться не будут.\
По умолчанию '/var/bad_pages'.

`COURTS_BAD_PAGES_MAX`\
Максимальное количество 'плохих' страниц в хранилище.\
По умолчанию 30.

`COURTS_STORAGE_URL`\
Адрес хранилища судебных дел.\
По умолчанию 'http://localhost:80'.

**Хранилище**

`COURTS_BIND_HOST`\
Слушать этот адрес.
По умолчанию '0.0.0.0'.

`COURTS_BIND_PORT`\
Слушать этот порт.\
По умолчанию 80.

`COURTS_MONGO_HOST`\
MongoDB хост.\
По умолчанию localhost.

`COURTS_MONGO_PORT`\
MongoDB порт.\
По умолчанию 27017.

`COURTS_MONGO_USER`\
MongoDB логин.\
По умолчанию nouser.

`COURTS_MONGO_PASSWORD`\
MongoDB пароль.\
По умолчанию nopass.

`COURTS_MONGO_DATABASE`\
MongoDB база.\
По умолчанию nobase.

`COURTS_MONGO_CASES_COLLECTION`\
Имена коллекции в базе MongoDB для судебных дел.\
По умолчанию cases.

`COURTS_MONGO_PARAMETERS_COLLECTION`\
Имена коллекции в базе MongoDB для параметров.\
По умолчанию parameters.

**Веб-фронт**

`COURTS_BIND_HOST`\
Слушать этот адрес.\
По умолчанию '0.0.0.0'.

`COURTS_BIND_PORT`\
Слушать этот порт.\
По умолчанию 80.

`COURTS_STORAGE_URL`\
Адрес хранилища судебных дел.\
По умолчанию 'http://localhost:80'.

`COURTS_CASES_PER_PAGE`\
Количество судебных дел на одной странице.\
По умолчанию 50.

Лицензия
--------

Copyright 2022 Daemn
Licensed under the Apache License, Version 2.0

Прочие сведения
---------------

Адрес проекта: https://gitlab.com/daemn/courts_parser
